<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>thenzolima</title>
    <link>https://thenzolima.com.br/</link>
    <description>Recent content on thenzolima</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://thenzolima.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&#34;2023&#34;.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/2023/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/2023/</guid>
      <description>2023 foi e teve que ser um ano importante na minha vida. Fazer o que não pude durante a pandemia e começar a descobrir qual rumo quero para ela eram os meus objetivos.&#xA;Até o ano passado, estava crente que eu ia ser um designer gráfico. Não que hoje em dia isso esteja totalmente errado, só que agora eu quero um pouco mais.&#xA;A ideia de criar coisas sempre me cativou, e esse ano me mostrou isso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A música na minha vida.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/musica-na-minha-vida/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/musica-na-minha-vida/</guid>
      <description>Quando eu tinha ~9 anos, aprendi a tocar violão. Não era um aluno muito competente, mas acabei conhecendo algumas músicas brasileiras que comecaram a formar o meu gosto musical.&#xA;Anos depois, me aprofundei pra valer no Rock - principalmente por influência de amigos. Na época, eu pirateava as músicas e organizava manualmente em playlists separadas por artistas. Não era algo muito prático, mas acabava sendo um ato terapêutico para mim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trocando de celular.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/trocando-de-celular/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/trocando-de-celular/</guid>
      <description>Sempre estamos cercados por lançamento de smartphones, o que acaba sendo bastante atrativo, mesmo quando seu celular atual possua grande parte das funções do dispositivo que você vê nos anúncios.&#xA;Muitos diriam que esse sentimento acontece principalmente nas pessoas que são entusiastas na área, só que eu discordo. O fator conhecimento não é o principal motivo que causa o interesse, e sim o quesito novidade.&#xA;Um leigo e um conhecedor de carros podem olhar para um anúncio de um novo modelo automotivo da mesma maneira, mesmo que não seja por motivos iguais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Use as férias para descansar.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/use-as-ferias/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/use-as-ferias/</guid>
      <description>Agosto não é um mês muito comum de se tirar férias, mas tive duas semanas de recesso na minha vida estudantil. E acabei pensando em algo nesse período.&#xA;O título desse texto pode soar óbvio para algumas pessoas, mas quem tem projetos pessoais, sempre procura uma brecha em sua rotina para trabalhar neles. E as férias são usadas como chance de ouro para isso.&#xA;Todavia, é importante não deixarmos de lado o objetivo base de férias: O descanso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Destaque o necessário.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/destaque/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/destaque/</guid>
      <description>Li bastante durante a pandemia, mas com a volta das minhas aulas presenciais, passei por uma ressaca literária. Felizmente, tenho colocado o hábito de ler de volta na minha vida.&#xA;Recentemente terminei a trilogia de livros sobre criatividade do Austin Kleon, é uma coleção cheia de dicas e insights. Qualquer pessoa deveria ler, sendo do “meio criativo” ou não. Afinal, somos todos criativos.&#xA;Junto com o hábito, comecei uma prática que me fez aproveitar mais a leitura, e achei que daria um artigo sobre — mesmo não sendo algo inovador ou revolucionário.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tenha um diário (sério).</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/tenha-um-diario/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/tenha-um-diario/</guid>
      <description>Gostando ou não de escrever, ter um diário é um dos melhores hábitos que alguém pode ter para a sua vida.&#xA;Esses dias lembrei que em 2019, eu tinha uma página no Facebook que servia como um diário, lá eu escrevia como tinha sido o meu dia (grande parte das anotações era sobre o meu namoro da época).&#xA;E eu adorava fazer isso! Mantive ele por alguns meses, o que gerou várias publicações, mas poucas visualizações (ainda bem).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformei meu celular em um “Dump Phone”.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/dumpphone/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/dumpphone/</guid>
      <description>Todos usam celular, mas nos dias de hoje é comum acontecer o contrário, o celular usar você, com feeds que se adaptam ao seu gosto para nos prender nas redes sociais, fazendo com que seja consumido mais conteúdos fúteis (em grande parte) que serão esquecidos logo em seguida, quando outra publicação é mostrada.&#xA;Sei que esse tema é bastante debatido e grande parte das pessoas têm consciência disso, apesar de não conseguirem “se livrar” da ação involuntária de abrir o Instagram, por exemplo, e usar até se perguntar do porquê de estar fazendo isso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aplicativos que uso para me organizar.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/apps-que-eu-uso/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/apps-que-eu-uso/</guid>
      <description>Faz um tempo que estou com a ideia de dedicar um texto para falar sobre os apps de organização que eu uso. Para mim, esse é um tópico bastante interessante e sempre acabo tocando no assunto enquanto faço os artigos, mas nunca me aprofundo para não fugir do tema principal.&#xA;Esse tipo de conteúdo é bastante presente nas redes sociais, e o Notion acaba sendo o destaque entre os criadores de conteúdo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atualmente, o Windows é um bom sistema?</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/an%C3%A1lise-windows/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/an%C3%A1lise-windows/</guid>
      <description>Texto editado em: 26/08/2023&#xA;Uma amiga que usa Ubuntu já comentou que às vezes tem gatilhos de migrar para o Windows, mas não soube explicar o motivo. E eu já tive esse mesmo sentimento.&#xA;No ano passado, fui para o sistema da Microsoft pelo menos umas três vezes. Apesar do sentimento de nostalgia, sempre acontecia o mesmo: Eu acabava voltando para alguma distro em menos de uma semana ou até no mesmo dia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minha experiência com Linux no Desktop.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/artigos/minha-experiencia-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/artigos/minha-experiencia-linux/</guid>
      <description>Texto editado em: 26/08/2023&#xA;O uso de linux na vida de alguém nos dias de hoje é inevitável. Por ser uma tecnologia flexível, podemos encontrá-la em diversos dispositivos e ambientes, como em computadores pessoais, setor onde sistemas baseados no pinguim tem ganhado cada vez mais destaque.&#xA;Mesmo que fatores como o fácil acesso a conteúdos introdutórios na internet e diversos computadores que possuem o pinguim como sistema nativo vem incentivando novos usuários a usarem e conhecerem mais sobre a tecnologia, ainda existe um preconceito por conta de seu passado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agora</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/agora/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/agora/</guid>
      <description>Fev 24 Fevereiro foi bem rotineiro. Finalizei mais um ano letivo no IF (falta o último ano). Festei alguns aniversários (um até demais). Me despedi de alguns amigos que se mudaram por conta dos estudos, e comemorei o carnaval &amp;ldquo;longe dos perigos noturnos&amp;rdquo;.&#xA;Voltei a - lentamente - ler. Escolhi o primeiro romance de Fernando Sabino &amp;ldquo;O Encontro Marcado&amp;rdquo;. Li 1/3 dele, e já posso dizer que é uma das coisas mais diferentes que já consumi, sua escrita possui um ritmo autêntico e atual, tanto que, só fui saber depois que se tratava de uma obra de 1956.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livros que li.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/lidos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/lidos/</guid>
      <description>2023 Esse foi meu ano de retomada ao mundo dos livros. Apesar de ter lido relativamente pouco, aproveitei bastante os momentos de leitura. Espero ler mais no próximo ano.&#xA;Título Autor Nota Daisy Jones &amp;amp; The Six Taylor Jenkins Reid ★★★½ Siga em Frente Austin Kleon ★★★★½ Roube como um Artista Austin Kleon ★★★★½ O Príncipe Maquiavel ★★★ Mostre seu Trabalho Austin Kleon ★★★★★ Ferreiro do Bosque Maior J. R. R.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Um acervo de bons conteúdos.</title>
      <link>https://thenzolima.com.br/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://thenzolima.com.br/links/</guid>
      <description>Essa página conta com uma lista de artigos, vídeos e repositórios que eu recomendo. Irei alimentando esse ambiente ao longo do tempo.&#xA;Textos Adeus ao blog. Viva o jardim digital. | Valter Nascimento&#xA;How and Why I Stopped Buying New Laptops | LOW←TECH MAGAZINE&#xA;A Slow Web | Jack Cheng (versão traduzida pelo Manual do Usuário)&#xA;Existe amizade entre homem e mulher? | Bia&#xA;Por que podcasts brasileiros são piores que os americanos?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
